# Dia 5 :: MasterClass
## Fundamentos do teste de software + Myers e o princípio de pareto
Para gerar qualidade ao produto utilizando os fundamentos do teste, siga algumas práticas comuns. Comece estabelecendo critérios claros de qualidade, definindo requisitos objetivos que o produto deve atender, como requisitos funcionais, desempenho, segurança, usabilidade e outros atributos relevantes.

Além disso, é essencial planejar os testes desde o início, integrando-os ao ciclo de desenvolvimento do produto. Inicie o planejamento dos testes o mais cedo possível e mantenha-os atualizados à medida que o produto evolui. Isso ajuda a identificar problemas precocemente e evitar retrabalho.

Adote uma abordagem abrangente de testes, utilizando diferentes tipos, como testes unitários, de integração, de sistema e de aceitação do usuário. Cada tipo de teste possui um propósito específico e ajuda a verificar diferentes aspectos do produto.

Uma prática recomendada é a automação dos testes. A automação aumenta a eficiência e a consistência, permitindo identificar defeitos de forma mais rápida. Identifique os testes que podem ser automatizados e desenvolva scripts de teste ou utilize ferramentas apropriadas para executá-los.

Realize testes de regressão regularmente. À medida que o produto evolui, é importante executar testes de regressão para garantir que as alterações recentes não tenham introduzido novos defeitos ou afetado áreas previamente funcionais.

Estabeleça métricas de qualidade para avaliar o desempenho do produto. Defina métricas, como taxa de defeitos, cobertura de teste e tempo médio entre falhas, e acompanhe essas métricas ao longo do tempo para identificar tendências e áreas de melhoria.

Colabore com as partes interessadas, como desenvolvedores, gerentes de projeto e usuários finais. Compreender as expectativas e necessidades de qualidade das partes interessadas ajuda a priorizar os testes e garantir que o produto atenda às expectativas do cliente.

Além dos testes funcionais, é importante realizar testes de usabilidade com usuários reais. Obtenha feedback sobre a experiência do usuário e faça ajustes conforme necessário.

Realize análises de risco para identificar os principais riscos associados ao produto. Concentre os testes nas áreas mais críticas, ajudando a priorizar os testes e alocar recursos de forma eficaz.

Documente e compartilhe os resultados dos testes. Registre os resultados, incluindo os defeitos encontrados, e compartilhe essas informações com a equipe de desenvolvimento. Isso melhora a comunicação e a colaboração entre as equipes.

Ao seguir essas práticas, você estará promovendo a qualidade do produto e identificando oportunidades de melhoria. Além disso, ao aplicar o princípio de Pareto, você pode maximizar a eficácia dessas práticas. O princípio de Pareto afirma que em muitas situações, cerca de 80% dos resultados são causados por 20% das causas. Ao compreender e aplicar esse princípio, você pode priorizar seus esforços nos 20% mais significativos, concentrando-se nas áreas críticas que têm maior impacto. Isso permitirá uma abordagem mais direcionada e eficiente para solucionar problemas, melhorar a qualidade, otimizar processos e maximizar os resultados.